[工程撚] 做左段廢片 講下點考香港牌同英國CEng (2)

之前個Post 爆左, 呢個係新Post

人少少9UP 下點考
英國Chartered Engineer, MHKIE 同Scheme A 有咩用
同時講下咩係Professional Review Interview,
有咩要注意

另外講下移民又做想返本行, 應該點玩,
外國工程文化同人工

依家英文同中文都唔撚識講,
有咩錯可以話我知,
2段片都Set 左Chapter,
等大家有得選擇自己想知既野
2 段廢片不定時Delete , Enjoy

留名支持

不如下次開post叫 工程考牌/移民資訊交流區

講考牌一定好多人有興趣，不過坊間唔算多資料。

宜家你google 一下，你會發現有人開班教考牌

坊間有收錢教考牌

Mech仔留名學嘢

自問design 經驗唔夠
諗緊考唔考 IEng 先
但驚考左之後 再時再考CEng 驚有問題

其實可以吹到似層層，除非你係毒撚鳩噏能力差到一個點咁就無計

明白
thx 大家

現實係冇人會提到你點考
每一個人既Career Path
做既Project都唔同

你公司亦都唔會幫你考牌
佢冇義務幫你發達
因為你考到就要升你

如果你話Interview
其實係針對住你份CV, EPR 黎問
工程好現實
有做過就識 冇做過點吹都吹唔到
要靠自己

唔好哂時間考IEng
要考就直接考CEng
可以既就去London 考

不過做過啲乜，唔係自己決定到

呢個就係 engg既難處

未做過真係好難吹 因為問多兩問就穿

其實有做過既...
只係個role 平時大家都有分工
本身係做開client
份design submission大家同事都有俾comment
大家都有參與design meeting
都熟果個design, 只係諗緊點吹到係own design work

Consultant 報Job會上Preliminary Design,
Owner除咗睇錢，
仲會有Technical interview
開波之後Consultant會上
Design Brief/BOD/Scheme Design
己經可以講到A同B

完全未接觸過就真係無得吹
有時自己未親身做過但身邊既人有做過或多或少都仲可以吹到啲野，當然無可能吹到專家級咁勁

因為你無經歷過痛苦時刻
同樣問題問做果個，佢肯定答得 solid 過你，因為佢可能諗依個 solution OT 左幾日幾夜

留名

不過做A&A job就難搞少少

要用多啲功夫包裝

加油
希望成功

英國工程師牌係咪一定要響英國考

有得揀香港or UK

邊到有D competences report 既example 可以參考下

腦海有好多諗法 經驗 但唔太知應該擺入果17個要求入面既邊個

利申 目標係CEng IET

IET冇咩？ CIBSE個網有

留名支持 師兄有心

改左？我當年都係 tick UK 去 UK 考

可以問 pass 左果啲同事同學參考下
但最後其實都係完全重新寫過一份
因為 career episode 同經歷好個人
同埋好多野要靠自己深入反思過先深刻
俾人問 report 任何野都應該要答到

係咪咁啱疫情唔想人去 UK

Imeche有份官方example，唔知同iet差幾遠，你可以睇睇

佢唔係打算抄

但我唔係幾分得到每一項野大約寫D野

最簡單直接，問相熟嘅同事同學，最好係接近 background, 大家做嘅野唔會差太遠

我同經理係我部門第一同二個去搞CEng
唉

唔緊要啦 我再上網搵搵啦...

lm

岩呀, 大家都知其實內容唔係好抄到,

就算同樣係乾收銀或contractor, 香港job同澳門job已經好唔同, 公屋job同data centre又係兩個世界.

都係參考下其他人report既format, approach, 字眼等等黎攞D靈感.

我果陣係２個 plant 佬，完全唔識 BS 野，基本上佢照 report 問我照 report 讀

So easy

香港考就......

我都想我到時考有咁爽

其實 review interview 本質係 engineering report 嘅 verification and clarification，俾機會 applicant 做 oral defense，理論上 interview 前 sponsors 同 institute 已經把左關 vet 過哂份 application
只係黎到香港變左質做另類 guanxi ssessment

其實把關既係institute 既panel

講真，有幾多member識把關，只係做得sponsor就一定要幫幫手睇吓個application 唔會同要求差太遠 做得sponsor都咗會想講applicant死

其實做verifications 應該只問份report既嘢

e.g. 你話有做過啲乜，就問你點做 唔應該帶咗去問其他嘢

同意

Sponsor 同 institute initial vetting 作用係確定 application up to professional standard in writing

Interviewer 係 double check applicant 份 report 内容真確無誤，佢見到有地方寫得唔清晰就即場俾機會你辯解

路過一問: 如果我bachelor讀industrial 同material science，可唔可以master讀個有ICE accredit further learning嘅MSc嚟考ICE定係一定要用technical report route?

咁多位ching考IET係用paper application or online career manager application? 兩款report係咪都係maximum 12 pages?

Report 只可以寫BEng後嘅jop exp.？

TO留名

To多唔多人去考牌？

同問

幾乎只要有個學位都儲緊鐘準備緊imeche

to點fulfill d competences

師兄條片都有講真系好睇職責 接觸既範疇越廣越好寫

狗唔易做 專一個領域又要識得多野（人同事都系）， 仲要遇到個好老細

問題係to點接觸到咁多範疇
除非你寫d你聽但無做過既野上去
就算你過英國考都咁話

主要睇公司同老細點派tasks

好似我有時又要畫圖又要睇TENEDR又要落場跟進度又要報文件又要整PTT⋯⋯

你呢啲叫TO就真係title 黎姐
同個n展無分別

其實title 唔靚好易比人問
尤其是香港果班

呢個係special case
有幾多人得？做多幾年奴隸啦啦

睇你 o-chart 喺邊個 level 自然估到你 roles and responsibilities 去到咩層次

遇過一個 case, 大佬 asso 做左十幾年同條靚 pe 做左五六一齊入紙，兩個寫既野其實差唔到，結果大佬 pass 左，條靚 fail 左

性格夠 aggressive 夠恨 chur 爆其他人其實好易上位

肥左果個有無得 RPI 先？

PRI

就算大家答同一個答案，老屎忽都會覺得 asso 係有說服力過 pe, 正如現實都係有大食大，叫大佬出黎一搥定音

兩個都差唔多時 in, 肥左果個後尾升多一格再考輕鬆 pass 左

你當無人無物俾錢買簽名

有無可能唔叉
但靠電牌同LP移民英國

真係好少見到 10 yrs + 去考嘅人 fail，一係就直接 vetting 死左無得 in

CIPHE 其實夠玩

通常啲 chur 嘅老細都好 buy 依類下屬，自然俾多啲發揮機會佢 chur 爆人，但同樣依類人係依個行業上位上得特別快

其實佢地好 enjoy, 總之你唔啱佢地心水就屌鳩你，你可以當佢地係跑數狗同類迫害下線，真正一將功成萬骨枯

PE 都話 lead 住 E, AE, Grade, draftsman, technical staff, TO 最多咪 lead TOT, technician, tradesman

我而家剛剛10年，想入紙試下

Degree intake 果堆好少請 fresh grad
通常請完左 scheme 一兩年果堆

CTA 都係 housing 產物
其他 department 都係 TO TOT entry

有啲 title 大家都 understood, 例如政府同 Arup, 一日無牌一日都係叫 AE, 所以唔會因為 title 而俾人則疑

Assessor 無興趣知單 job itself 有幾勁，佢淨係想知你有幾勁，俾個台你 showoff

被動，幫手，參與，兩個字"必死"

你當個台俾左你 show time 任你吹你自己有幾撚勁幾撚主動

On the stage, the show must go on
咁你會放鬆啲

香港 Engineer 日常工作就係鳩吹, 唔識鳩吹其實好難上位，你當係以前中化 UE 即席演講咁鳩吹就掂

根本好難放鬆

我個時緊張到

我做緊本地船上輪機員，再升係船上大偈，我想讀mech hd ，對我晉升有無用，另外想知我可以轉到咩工程既其他工作

利申，有個19bba

Bba做到輪機工程？仲以為得n展先得

寫report要唔要寫埋成個design係點？定係純粹講做過d咩？

其實如果做緊contractor 有幾個月既secondment 去consultant 係咪會好啲

本地乍，依家慢慢做一兩年上到大俥位，但唔太想一世做船，返工時間唔太好，依家諗緊讀個HD，轉其他工作再上，但三十歲了

重點都唔係個 design 有幾勁，係你點喺 design 嘅過程滿足啲 competency，其實著眼點係過程同針對性，過程你可以做左一千幾百萬樣野，但考官淨係有興趣知你搞左啲乜同啲 comptency 有直接關係，我換個字眼，換左 competency 做 marking scheme 可能你更加清晰

thanks
而家啱啱開始寫，寫左一千字左右
有排作戰

Bs consultant 行mcl/bs 係咪無分別

如果一心先行 CEng 的話，唔洗太執著 scheme a

做船聽落都麻麻地
係咪天星小輪？
做咩當初咁睇唔開簡做船 感覺好鬼難跳

Consultant 真係無分別

都係編你入風，火，水，其中一範做畫圖狗

唔係天星，其他公司，本來未搵工試下，一試就五年

咁巴打你都幾堅 一黎就5年
係咪要返shift?

係呀，上到大俥我到得2xk-3xk

小弟畢業果排行船係好好搵，不過係遠洋

做fs contractor, 無做過performance based project係咪唔洗諗？香港地9成都係跟prescribed code做

小弟讀緊civil下年就ugrad。猶豫緊喺香港做嘢考完牌去外國做嘢定直接去外國讀Master係當地搵工。同埋想知係外國有牌同無牌分別大唔大，eg Mice

外國人工差不多但交稅多

呢幾日要岀圖。
聽日/後日講下唔同Firm 有咩分別
for example, consultant Vs owner, general contractor Vs subs, sales engineer etc

依家一般，依家可能轉下site super同ae，不過應該好難 有人請我，無工程學歷

做工程，個學歷係用黎放係CV同埋卡片

無都入到？

有人無相關學歷一樣入到行

搵啲細公司埋手

巴打我想問下讀EE考唔考到你個牌

有啲老屎忽可以齊哂 MIEE MIMECHE MCIBSE

想問下各位師兄
點決定用Centrifugal fan 定axial fan
一般黎講係咪static loss大就用centrifugal fan？
唔該晒

正 等你

其實係睇fan curve㨂到咩咪咩law

一般黎講，centrifugal fan既fan static大啲，noise 細啲。但有時無位 會用兩把axial fan in series咁放

人工有無17,18k

有冇同IET career manager 搏鬥緊既巴打

唔該師兄

睇你interview 表現

不過肯請無engineer background 既都唔會好pay

其實個career manager係點玩？睇過， 難玩過寫technical report

我就係煩緊點係果到搞 competence

佢有果17個 criteria 比我tick
下面要比evidence
係咪要寫晒

ECUK 果17個Competence
最基本要求
你係要個個都Meet 到
先可以Charter

請問下如果考cibse
report 用 competence base
interview果陣可唔可以用project base?
搭單問埋 如果想移民澳洲做返BSE應該點plan好?

冇話唔得既，
Interview 果陣你show 到夠料就得
移民就Internal transfer
好多人都係咁走

唔係國際大firm咪唔洗諗移民？

大果幾間都 global

咁JRP 同埋contractor呢？

冇人會理香港工作經驗
除非你Internal transfer
咁先可以避咗呢樣嘢

點解佢地會唔理香港工作經驗

優先請本地人
佢當你所有香港工作經驗都係假
就算你做到幾叻都好
都係冇用

如果本身澳洲籍，喺香港考完牌先去澳洲會唔會都當香港工作經驗係假？

做開工程都知工程行業其實好 localised, 去每個新地方都要從新適應 local trade practice 同 local codes，所以有 local project reference 一定跑贏香港任何一個 project reference

依家英國讀緊MEng mech
淨係得IMechE認可
係咪考唔到cibse??
hkie係咪都行唔到bs scheme??

英國讀mech仲做BS?

做左幾年野 去讀左個bsc cpm
本身諗住報ciob , charter 完走

睇完post 好似移民後再charter 穩陣d
依家公司寫job reference 去拎 電工B 牌
好過無咁啦

不過charter咗 移民計分有著數wor

其實你唔charter點技術移民，直接搵工人地肯比working visa?

重點唔係 char 唔 charter, 係有無人請
無 charter 但有人請同保一樣可以行 Tier2

無charter, 點樣遊說人哋請你？

但charter 快都要半年至九月
雖然香港有人簽
見ciob 加拿大要再考試，英國唔洗

都預到時做番entry grade ,如果有人請的話

大把 global recruitment opening 其實無要求 charter, 無 charter 咪搵無要求 charter 嘅 opening, 都係果句，最重要係埋到位先有機會留得低

有charter 一樣可以搵唔洗charter既工

Charter咗，就有人認證咗你既能力，點都會好啲

我永世唔做Maintenance/Ops 工
洗錢Department 冇錢途

想翻香港就做BS
如果唔係，打死都唔好做BS
我美國呢面BS係低人工好多
人地做Tesla, Boeing 果D Grad E
Starting Salary 己經係 100k USD
屌佢老味，
我BS + MS 先俾 100k USD 多少少
仲未計我有6-7年Exp

其實香港人去外國，有無機會做BS以外既engineering?
真係好憎BS

大把喎
識２個 mech 仔
一個喺德國車廠做
一個喺英國做 rolling stock

不過做咗n年BS仔 轉唔轉到先？

巴打點睇sales engineer賣lifts嗰類

即係sales佬
想charter有難度

同埋呢啲位成日轉人 唔知係辭職定被辭職

CEng LM

車廠果個本身係香港冷氣仔，做左幾年去左德國讀 master, 之後車廠請左

做得呢個都唔會諗charter
想知好唔好pay同個career path係點

最緊要靚仔，口才好
成日有得出國

charter 就難d, 我見最多係iEng

係咪有MSc就有考CEng嘅資格

BEng炒咗變BSc

想搭單問下 Msc同MEngSc係咪都可以考牌

No
係要有recognized engineering degree
不過上一代有班人無degree 一樣可以charter

講漏左 有BEng

咁你都要令panel同埋interviewer覺得你滿足到個五大訴求

我個MSc 一樣係accreditation 都唔得？

利伸UK UG+PG

算啦

如果唔係讀完MSc要補番個pt BEng

可以試下 BCS

又係喎 BCS 未必要BEng
IET就多數要

我成日係度諗 d Sales 佬
賣chiller 唔知收多錢commission
成7000蚊一TR

但我有FD之前做大金果d
話得好少，唔知係咪堅

大冷不嬲賺錢

Paul Y 定係中國佬好？E&M

拜下神

不過今年武肺年 想拜神都無得拜

不過唔係落員工袋

唔識人賣chiller
但識人賣ups, 好好搵
唔駛咁多口水

我而家先讀緊master，未畢業
諗緊而家入唔入紙，定係gard左先？

而家成35歲人，除左ceng之外，好唔好入紙考 hkie 老人牌？

利申係 eee background, 11年經驗

考果陣有番十三四五六年嘅年資，坐緊 middle level 嘅 post，基本上只要 interview 果陣唔太柒都會 pass 到

點為止mid level position? Senior Engg定Associate? 對於係蚊型公司既人，無分咁多grade 又點搞好

如果Charter失敗左，有冇限期下次再apply要等幾耐？

無，你可以即刻再入紙

其實有邊間main con 係有機會考到牌？

其實間間都得 係睇你點包裝

Paul y 同中國佬E&M 既話邊易考啲？

其實無關係 係睇點樣吹你既experience 符合五大訴求 缺一不可

無限期，只要你充分 dem 到你 fail 左嘅位已經 fulfil 到 requirement

咁係唔係又要重新interview...重提五大訴求, 定只針對fail左既地方無限放大?

Assessor 有你上—次個 result, 知你衰左乜，所以重點係放係衰左果啲位，其他位可以輕輕帶過，衰左嘅位未達標繼續 fail, 上—次得左嘅位唔會再 fail 番你轉頭

如果你in得真係好差係會叫你可能一年後先好再apply 如果唔係就會叫你ready好就reapply

直接罰停賽通常都真係 in 得好差，不過有時啲 comment 太仆街都同罰停賽無乜分別

真係有罰停賽？根本係歡迎你再去考，收多次錢。
其實衰咗既comments 會唔會好general,講完等於無講

睇哂你幾條片
柏巴有英國牌點解唔去英國發展?
consultant唔好做 有無諗住去做client? 定美國client個門檻仲高?

Exact7ly

其實讀緊Beng-BSE 做左三年有b牌 宜家做緊屋邨物管工程 移唔移到民 同可以做咩？有無人可以指點下

Plan 還 plan
做還做
有經驗嘅 T&C 專家係值錢

乜你認為consultant 既圖係OK

基本上 DDA = shop drawing 深度

其實一雞兩味上哂 DDA 同 shop drawing, 換個圖框, 不過 DDA 叫 ASD 批，shop drawing 叫顧問批，當然 shop drawing 仲可以 revise 無限次至 as-fit

雙線圖，Installation details，control panel control logic，etc 數之不盡嘅 detail 嘢
正常 AIP 都係 major routing 仲要係單線圖

正確程序：係夾完CSD先出到shop drawing

雖然現實係好多時都係照抄consultant 份垃圾tender圖

其實 DDA 去到 shop drawing 深度已經批到，視乎 SOR BSE 玩唔玩野

因為佢唔識，所以想套料
有老友見識過

IGEM 係咪做煤氣先考
考完無咩用

終於寫左一半EPR
而家開始寫Competence D同E
但發覺佢要既野好吹水feel
好似寫conduct果d好虛無縹緲
完全唔知點俾實例佢

其實呢兩part真係無乜好寫

你睇吓啲官方sample, 都係寫話我跟ISO standard做嘢之類......

Anti corruption, bribery, confidentiality, EOSH, etc

好，我嘗試寫下先

咸豐年前行 scheme Ａ 係一定要上幾個鐘 ICAC
依家唔知仲有無

Lm

下星期就考ice
有d驚

個人悠開自然少好多動力去考牌
就係辛苦到仆街先想快啲考埋牌走人
考牌動力通常就係腦衝血果刻

跟住先開始諗點樣將以前既畫圖經驗變成五大訴求

好多人話用幾年時都準備

Ice好似要考筆試

要呀
我上午要去沙田interview
下午要返屋企考remote筆試

Remote筆試 咪可以出貓

你諗多咗
要開webcam
要share screen
有條友會mon住你

俾分好 subjective

半工讀緊poly lm

貼滿 Cheat sheet

大家都知

所以好多國家既engineer test都係有筆試.....

大佬們小弟啱啱讀完hd mech，建唔建議走去做consultant ，而家做緊sub仔冷氣

好仔唔做engg

hd好難入consultant的

有冇人考ICE用prebored socket h考? 有冇咩係必問

Thanks 樓主分享
以我所知，起薪黎講
Software E 起薪都120K 再加RSU
好似都高過Construction E

但做多十年有無機會Construction E 高過SWE?

一樣大把HD入到
根本BS洗鬼degree去做咩

冇咩可能
做Building 既ME/EE
6年人工大約100k to 110k (有PE)
十年應該做到Associate Engineer
個價去140-150k 左右
多數Stuck 係呢D位冇得再上

你CS/Software Engineer
Starting 100k
做幾年都己經140-150k
做Building 一條Team得一至兩個Asso
錢途方面一定係做CS好
呢面好多人讀完EE,
就走去做IT/ Defense

同IT相關既 應該最驚中年失業

多數考個PMP做PM(IT)
我見好多人都係咁

所有工係哂SF, LA (近Santa Monica/LAX)同Orange County

MS 是但讀就得
唔一定要名校

香港考 PMP = 公廁 cert

咁CEng係唔係公廁cert?

香港工程界得 CEng 同 HKIE 係至高無上
其他 cert 都係 better than nothing 咁囉
PMI 依家都做緊 survey 有意搞埋 construction project management
不過香港有幾多 non IT 人聽過 PMI

真係未聽過

我聽過
不過工程佬 首選考電牌同charter先

Mech人點樣考電？

睇下你工作 有無接觸過電
有既話 叫老細簽個A既經驗，讀返個course fulfill 學歷

我公司有mech人都係咁考

即係讀番個hd

HD 唔想讀
再讀engg 覺得好無聊

想讀咩呀巴打

想讀日本文化

呢d讀cert玩下咪得

其實唔行scheme ,做main c Grad E 有無可能考牌?

你係未真係有追post架？呢個問題係第一個post已經討論過

要人簽名，要上CPD。詳情自己睇番唔同會既要求，每個會既要求大體上差不多，細節有唔同。Ching未讀完書？

我想問宜家 IET CEng 經RRA轉 MHKIE , 係咪都要interview?

*剛charter, 6年經驗

IET剛剛出結果？

凡事有可能，好多人無行scheme一樣考到牌

其實好多人斷sch一樣考到牌
Who fucking in care HKIE sch a?

都市傳說話斷scheme係考唔到HKIE, 不過其他英國會，你唔自爆，邊個知

人地根本就唔撚care你個training

我梗係知啦

恭喜

我當年冇係行scheme 直接考CIBSE
根本冇人理Scheme A

Scheme A根本係搵柒笨既嘢

公司少左 scheme A VTC sponsor
寧願請個肯行 scheme

行scheme A多一千蚊人工, 應該都會有人肯做

行scheme A, 只係多咗寫logbook呢樣嘢

有無人可以list out RPE (Mechanical , Elec, BS, FS, Energy ) 簽到咩法定文件

呢個真係一個好好既問題

Dynamic Smoke Extraction System係要由RPE(Mech or BS)負責設計

Scheme A sponsorship 對員工無分別
但對公司就有好大分別
一個 trainee sponsor 差唔多成皮
20k 人工 scheme A grade
實際公司出 10k 糧
加埋依家工務局因應疫情再加 sponsorship quota
即係俾公司請多啲 checp labour

由 time base 轉 competency base 擺明唔想人咁早考

sponsorship宜家好似只係得八千
不過都好過請一個有經驗既人

係唔係都係唔會咁早畀你pass

Mech 至少簽到下面果堆
勞記管嘅吊運工具
EPD 管嘅 Genset / boiler 煙通
FSD 管嘅 smoke extraction

BS Mech EE 就揸春袋姐
Civil structure 一向快過火箭

八千都抵屌啦
出 18k 請 grade, 實際出一皮
請一個４年 27,8k, 係要真金白銀出足 27,8k, 夠請三個 grade

點解BS MECH EE咁衰, 要揸春袋?

Civil Structure唔洗?

咁你要問班大袋既得利益者

你唔係考imeche咩？

true.
月入18000 至少都要搵返幾倍嘅人工
唔通工程真係薄利多銷咩

612就黎冇錢啦

私人幾時先追得上正苦人工 成個制度都on9

不嬲都係CIBSE

3年經考cibse

[member咁美國本身顧問mep係接咩job多？
而且唔叫顧問搞
邊個去設計？[/member]

Gov, Education (K-12), Aviation, 同Health care

呢面一定要搵PE design
大多都玩Design and Build 同Design assist (CM contract, 長江Job玩法)

長江係點玩法？我淨係知長江佢自己有間consultant

之後真係大推 NEC 4 仲惡做

全港最大業主仲唔係政府
有邊個業主財力勁得過政府，成個庫房

咁其實個arg應該擺遠d?
巴打可唔可以講多d T&C有咩注意

政府三巨頭
Civil works CEDD
公營房屋 Housing
政府建築物 ArchSD

條片入邊冇腦魔 比左負評你

最近係LinkedIn成日見到有人post CEng既cert，日期係今年9月

究竟今年9月出cert既㡳幾時interview
今年香港都要到8月先有得interview

係咪呢幾年仲認ice

廣東省電機工程師學會
廣東省工程師學會

我自己有LEED AP,
美國呢面基本上個個都有
香港/UK 我見有人考WELL AP
但我覺得係垃圾黎

另外如果長期係香港撈
就應該拎香港果個BEAM PRO(?)
入面堆野其實同LEED 差唔多

香港 building 唔興行 LEED, 大陸先興
香港 developer 10個有10個拎 BEAM Plus 為左賺多 10% GFA
不過 for interest, 我覺得 LEED 果本 800頁數 reference guide 係唔錯嘅 self-learning material
WELL 係香港仲係好新嘅野，暫時未見有熱烈討論，不過有啲 concept 好似 healthy staircase 政府已經用緊

你過到筆試先再講

不過香港好多乾收銀都做大陸project
所以LEED對香港搵工都有啲幫助

即係係美帝，LEED係重要過PE?

純粹為左 pass 的話，肯交考試費同背下 dump 就 pass 到，無改制的話應該仲係考 100 MC，無 pre-req 要求

LEED 同 BEAM，或甚其他 green building certification 依家都係搵果幾間 green building consultant 搞，包計分包對口包分工包 run energy model, 其他人考完咪當識多啲野答到兩咀

PE>LEED
但LEED係所有人都有咁濟

其實係唔係宜家BS consultant 太癈，所以呢啲green label要搵另外一間公司做

搵多啲人分擔下俾人屌，順手做大個餅，創造就業機會
Green building 係 integrative approcah, 有則師野，有 landscape 野，有 BS 野，有地盤野，仲有好多無謂野，無人想 take lead 搞，最簡單直接就係請條友番黎 take lead co 哂成個 assessment, assessment process 有乜事就直接屌佢

呢啲green label consultant 正正常常根據唔會有鑊，因為只會提出問題 唔會提供解決方法。

除非廢到連提出問題都唔識

好似要帶成喼國標入試場考

//工廠大廈每平方呎不得超過150磅//
唔好意思 我想問下係好多新聞會出現呢句野
其實係咩意思 每平方呎超過150磅既野就有機會倒塌?

廣東省工程師學會都係今年７月先開始

係，
Structural 佬計Slab 係睇Live Load 同dead load.
你果句係講一m2/sqft可以頂到幾多Live Load

咁我想問下 咁商廈負荷應該再低D
點解佢地裝呢D機 可以每邊成400磅都冇事

成2k 一年

考到有點？除非上番去 pro grade 條隊，不過大 sir 將你定左位做 technical grade, 想上返Ｅ應該好渺茫，AE 隊又因為有牌去唔返，真係為啖氣年年進貢俾 EC

入左就咪再出番去，一黎好難再適應出面果種刺激，二黎出左去入唔返到時你仲揼春，安安份份排下隊算啦

如果係厚誠做 technical 就預左辛苦，如果係雞記就真係做過世算啦，埋左柒位柒處最多寫紙

以前遇親啲 TO 都成日俾 STO 同 BSE 捽，真係做足咁多個鐘，屌哂鬼，反而其他 department 啲 TO 都係悠下悠下又一日，悠夠兩三單大野就上 STO

厚誠 BSE 及對上主要做 high level 野同坐會 9 fing
有 design 野叫 STO TO consultant follow up
有 site work 野叫 BSI 同 main con follow up
佢負責出 email 叫人 follow up

In-house project 仲要自己畫自己出
Out-source 就話有 consultant 做畫圖仔

Consultant 去到 SA grade 至少都有 5x-6xk 基本 (如果有 SA grade)，一定去到 STO mps range，當然再用 PTO CTO 比就無得比

Consultant 做到TD 幾錢一個月架

海鮮價
做 client 或者 QS 有份睇 bid proposal 一定知 consultant 唔同 grade 大概乜價位，將個價打個折就係實收人工，之前粗略 verify 過，都幾準下

想知個range

政府 E grade mps range

Overhead 通常預 1.5 - 接近 2 倍
出名貴個間就 2 倍
就算打夠五折都一定有我講個數 (隨時唔止 )
同埋依家講人工通常係講 overall package 年薪計
Bonus 都計埋入年薪

我今年5月入紙, 9月尾先有得in

當政府嘅 technical grade 吸引力仲大過出面做 chartered engineer 嘅時候, 其實成個行業都步向收皮, 除非成個行業有突破性改革
沙士打後嘅現象就係:
無牌 Contactor 搶 AI 位
無牌 Consultant 搶 TO 位
有牌高層搶 pro grade 位
無牌又好命嘅就碌左入去做 AE
私人市場越做越爛唔係無原因，因為人工福利唔吸引用，好多人都已經無心做，求求其其做兩三年又跳走，穫左就等下家莊接，無乜 commitment 可言

有消息未？

痴撚線行業 而家個個aim入政府 人工高一大忽
搞到有心做嘅都變左無心做
利申 就係我

Ching 咁做只會惡性循環

其他兩間舊制果班都未必有，但狗燈一定無

點樣由冇design經驗既位置轉去可以拎到design經驗既post

More

無main con 全部都係十仔

Civil 4大
Cedd
Hyd
Dsd
Wsd

2奶4大
ASD
EMSD
HOSUING
HA

中國科學院

乜公司黎
少一個人都唔撚得

執柒左佢啦

係丫 你依家先知

做email 師 同紙張分派員

有 CEng 入設計院應該吃香

CEng係大陸係無用既

你以為
我之前喺支國做見住成堆支國人搶住考 CEng
就係為左做跳板搞技術移民
成班設計院撚屌日日練英文

工作上係睇番支國專業執照
但實際上知你拎住 CEng 當你神咁拜
叫你"幫手"睇睇份 report 同 application form
直頭可以開番檔補習社

設計院份糧又低 d人ot又勁過香港
建築工程係大陸已經比人當左係夕陽行陽
入地產商做client仲可以考慮下

好似仲快左？我今年考，4個星期出左result

留名先
本來唔諗住考 但而家為左多一條路走佬 唔諗唔得

你咁快？咩學會？

Ice 吖，不過我係考2020

喺支國本地做野正糧一向低香港一大截，就算係 developer 喺支國請本地人都係用本地價，除非香港派過去跟香港 office 人工出糧先高人工，不過上面啲人好多搵到秘撈同油水位收入自然倍增

人地見你香港人都唔侵你玩

我果陣 station 喺上面，同設計院啲人都 friend 底，成日ｒ我"幫幫忙"搞 CEng application, 我同佢地講 degree 又支國，master 又支國，uk 唔撚會 so 佢地 啲北佬 technical 真係好勁，倒背規範圖集都仲得，不過英文能力仲屎過香港小學生，就算俾哂 source 佢地左抄右抄都唔覺得佢地有能力抄到份 readable 嘅 report

不過佢既technical knowledge得唔得。即係明唔明點解啲嘢係咁做

北佬想搞CEng都係想去外國生活

擴初初設都會揾香港幫手搞
送審之後深化設計施工竣工都會俾番哂 LDI 搞，因為港燦真係唔夠佢地熟玩法同門路，但有啲on9合約香港都會包埋後半段，所以先要掉啲人上去睇住
至於要同 LDI 打好 guanxi 都係真嘅

宜家個玩法又唔同咗

以前係出咗tender, 係contruction stage都要批圖, 批material, 仲要出AI

聽落, 宜家個玩法係去到contruction stage, 香港既consultant可以收皮

北佬整體黎講 technical know how 真係好勁，好有心機成班人 drill, 不過有時太過牛角尖，南方人就一半半，香港人就。。。上到去除左英文能力好過佢地都真係無乜其他優勢，仲有依十幾年已經有好多清華北大畢業果班黎香港再讀 degree master 洗底考 CEng 借香港做跳板去歐美發展

講真，香港 office 點會知上面搞緊乜，一味靠 RSS team 單向 report 最後發展咪就係叫 RSS 喺上面夾掂佢批埋了事，所以 RSS team 真係成敗關鍵，要照顧哂總包分判 LDI

Push

有做開大陸發展嘅香港發展商其實已經築好哂大陸 team 大陸 office 大陸 network 有哂相關對口，不過要安撫住香港果班，所以都會分番啲餅仔俾香港食，其實講實力同 cost effectiveness，絕對可以交哂俾大陸做，加上 building engineering 同 BS 喺大陸從來唔係咩高端創新科技, 所有野都 well developed

有見地ching
本人都做開大陸project
而家做緊條team啲job越接越爛
越黎越chur
而家仲煩緊出路
一直都做大陸job
都唔知轉咩好

其實支國依家收緊水，起少左鬼城，連帶澳門都靜左，所以我先返番香港

講得啱
其實廿幾年前嘅香港工程師待遇喺大陸係超正 大陸業主勁有禮 有專車接送 而家冇了 仲要大部分人係干收銀 仲要咩都唔識 淨吹水 頂會 叫細嘅畫圖 自己又唔點睇technical 仲要唔係好識野 日撚日就捉啲細嘅畫圖樣衰 啲字太細 啲野要print出黎先睇到 etc 但technical就半䶢半淡 老實講 大陸班友勁好多 而且多數都勤力 似足舊時嘅香港人 香港干收銀真係冇優勢

但唔熟香港野唔易轉 而且香港都係得返住宅多

老實講 香港呢套做到好撚賤 賤到其實啲大嘅都知道唔撚work 有咩問題都等個細嘅拆掂 自己就好似預左食水尾咁 食到幾多就食幾多咁

講技術，人地連 1000kv HVDC transmission 都做得出，起樓 BS 依啲傳統工業對佢地黎講根本技術含金量低到一個點

hk乞衣

香港工程俾狗做

收銀有咩 system 咁特別丫
大陸分分鐘仲先進過你

大陸BIM 的發展一定先進過香港

住宅 黎黎去去都又果D system
洗撚請收銀咩 判頭都識做啦

收銀D Tender 圖9成9都錯要判頭上sub 果陣執埋
請你番黎真係把撚

我南方北方都做過，基本上支國班工程人員本身都覺得自己唔夠優秀先要從事建築業，因為叻果班去哂啲乜乜院做科技研究或者出哂國賺錢，佢地仲係得雞屎咁少人工，所以先想考 CEng 出國，係香港先咁畸形，construction is everything

全世界都係最cheap既engineer 先做construction

同意你講嘅野
的確單睇冷氣一範 都已經要睇好多書 spec要寫得好係要用時諗同鑽研 而且技術上係有好多新野不斷出現 但以而家賺到嘅錢已經唔容許你思考 大部分時間都係幫個積師諗點慳位就位 啲業主永遠覺得機電搞得掂 冇人重視機電嘅問題 到出事問責都係怪顧問

正因為咁機電畀人感覺更加唔專業 畀人當係裝修佬 但額際上係機電有苦自己知

啱呀 而家多數住宅樓都係干收銀畀意見夾野夾積 初設都冇得出圖 住宅樓賺錢少左好多

圖都唔洗出？要BS consultant 黎做乜

當然唔係發明家 問題唔係要懶要hea做 係要有時間容許 其實而家莫講話用新技術 係舊有嘅野啲人都未掌握到 你有時間畫圖夾野諗走位 已經做唔切計數 系統設計 更莫講話睇或教啲細既 冇計都係錢問題
除非人工再做平啲 就有多啲時間做 但咁就惡性循環 越做越爛市

原來已經進化到初設圖都無得出

出埋晒啲垃圾，唔洗你出啦
請你只係當買保險，有咩鑊，你同我食晒去得㗎啦

好肯定一樣野，如果支國嘅建築專才湧黎香港，香港嘅建築行業不論 consultant, main con 定 subcon 都會更加殘，你係想像唔到佢係肯用你五六折人工去搶工作機會

保險佬又贏，年年加你保費

不過consultant fee要減wor

咁到時其他行咪一樣咁慘

好奇想知設計院人工係點

面果份應該唔會高

真係做野果班底果浸都唔多，只有對口先係油水位，但依啲位通常都係靠關係先埋到位
果陣識有啲北佬真係窮鄉出城，脱貧決心好强，勤力到痴線，係無南方人咁古滑

你係子豪？

人生有更多可能

香港consultant 比LDI優勝之處係夾精裝修，LDI永遠夾唔到一個靚仔天花出嚟，因為佢哋永遠只從technical 諗

Hi ho

唔覺香港既乾收銀夾天花叻，最後都係會出現唔夠headroom既問題

近排多左廿尾卅頭果班急起直追搞 CEng, 就係為左加分拎 second citizenship 我都幫左個之前明明話唔打算考，突然又轉軚

唔怪之得搞咁耐，原來多咗人考

我以前做 bs 之前做 plant
不過我考 IEE 先

佢心態係為左拎 permanent resident 多個保障, 唔係想永久移居，不過已經一早送走左小朋友過左去讀書，佢本身有自己判頭生意，拎埋 CEng 為左加分

宜家唔係IET咩

有邊個國家可以用CEng直接變PR?

普導眾生 免入歧途

我考果陣未係 IET

你真係老人家
變咗IET都好似有十年

老前輩
IEE 個名真係 好耐

IET 有 professional review advisor

Report vetting 死左應該係 in 都無得 in
有得 in 都死即係死 interview

依家好似有 mentor 可以 keep track 住 professional registration 進度，其實幾好，applicant 可以 keep on the right track

CEng 唔會直接幫你拎到 PR 不過可以幫到你喺當地搵工易少少，或者搞移民計分幫到少少手

有 comment 係好事黎
據稱 assessment board 係會 consider 埋 mentor 同 PRA 嘅 comment

有冇ice group

有無人岩岩考完civil cpr？
感覺上我都收皮⋯⋯

i mean ice

見個post靜左落黎, 我分享一D無咩人講過既野同自己既經驗
兩年前考左個澳洲工程師學會(EA)既工程師牌(CPEng, 等同英國CEng)預備將來移民用
整體黎講, 澳洲EA個玩法同英國既學會大同小異, 都係要你就十幾個competence交資料, 亦都要CPD record同埋要interview
最唔同係呢幾方面
1. Master degree唔係必需. 我無master, 考牌既過程亦都無人問過我有冇master, 只要你既學歷滿足到Washington accord要求就OK.
2. CPD係要過去三年最少150小時
3. 澳洲考牌無"一年開幾多次panel"既做法. 你幾時入紙, 佢就幾時開始處理, 唔洗就佢開panel既時間. 由我入紙到考到, 中間只係隔左3個月左右, 一齊去考既fd都係咁上下時間
4. 年資無硬性要求, 不過一般都要最少5年經驗.
5. EA傾向想睇滿足到competence既証明, 例如你話你有做過risk accessment, 咁你就比EA睇果份risk accessment/ report, 最好有埋你個名係上面. 其他圖紙, spec, minutes, flow chart, letter, email之類都可以. 如果真係無, 寫文都可以.
6. 學歷同考邊個field無絕對關係, 可以揀你覺得最適合自己既field黎考.
7. Interview只有兩種形式, 一種係澳洲面對面, 另一種係video conference 形式
8. EA既interview最大特色, 就係interview完就會即刻講結果, 唔洗等.
9. 每年會費同考牌既費用貴過香港同英國, 分別係~3000港紙同~9000港紙
10. 幫你簽名既人唔需要一定有澳洲牌或任何一個牌, 最低要求係一個post degree有最少7年經驗, 而係同你工作上有關係, 可以endorse你既工作經驗既人. 呢個人可以係你同事, 上司或工作上有聯絡既人.
11. 雖然澳洲同香港係有RRA, 不過並唔係所有EA既field香港都認. 如果想轉番香港, 考之前要留意一下. 最大路既civil, structure, mech, ele, bs呢D就問題肯定唔大.
12. 同英國既學會相比, 澳洲學會轉香港MHKIE/RPE係多D文件野要搞.

想問下Ceng Mhkie係咪都唔可以直接轉 CpEng

香港同澳洲之間有RRA，EA既官方講法係membership可以直接transfer, chartership會case by case review.

不過香港MHKIE呢種membership同chartership混在一起既做法，就唔知澳洲點處理。

MHKIE唔係chatership. Chatership係英國嘢。

MHKIE只係成為RPE既其中一個資格..... MHKIE係法律上唔係一個licence

睇你點睇啦
MHKIE同埋CEng, 係香港都無法律地位。
CEng本身一定係跟最少一個學會既membership
而MHKIE就等同"CEng + 某學會member"
Chartership又好，MHKIE又好，都包含"有牌工程師"或者"獲認可既工程師"既意思
所以我會理解為MHKIE係一個同時包含membership同"有牌/獲認可"意思既title.

英國黎講， CEng有legal status
以香港黎講，RPE有legal status

所以我會咁認為：RPE係香港版既CEng

有人有MHKIE, 但唔係RPE

MHKIE=\=CEng

IMechE應該岀左Result

師兄我想問下而家考cibse 有方法可以去London 考？我聽公司senior講而家cibse 唔比我地係香港返工既去英國考 只可以係香港考 萬分感謝

我見好多cpd 都要錢
有咩方法可以免費咁加cpd

[member放心, 近年差唔多要一年[/member]

我唔係為左投票一早取消左 MHKIE

join hkie graduate member or 其他學會associate member

超多free online event 洗CPD

請個有牌嘅叫佢簽哂，自己唔簽唔洗上身

要畀會費，咪一Q樣

iMechE free student member fee

Student都唔需要搞CPD

master都係學生

Part time taught postgraduate 可以apply student member 咩？

如果係MHKIE,EA會送埋chartered status

p

都講咗有人得MHKIE, 無RPE.........

得MHKIE都照送charter

不過有人會唔要

點解咁嘥

香港無人理澳洲牌，又要俾錢續

係講緊MHKIE唔要RPE

下世小心D 你睇下張form 要咩人幫你簽名

轉行吧

RRA 唔洗 fellow, 唔洗４條友, 算 easy mode 啦

Non local u charter cibse 一定要讀master

正常consultant background, RRA 過HKIE大多數冇問題

其實外國做chartered engineer 有無做tech 個班咁高人工

machine learning, software, Data science

想轉行去做tech

冇，其實我計過條數
如果去London 做
HVAC CEng 6年Exp
大約收50000-60000 quid 一年
5% Pension,
take home 大約3200gbp per month
當10算, 姐係得32000 HKD 一個月

美國6年Exp HVAC engineer
大約100k USD base pay
當你俾10% 401k, 每個月200usd 保險
你take home 大約5500 USD 左右
當8算，姐係44000 HKD 一個月

但我加州班IT撚
一岀黎己經100k USD

咁已經唔夠瘋狂
係香港6年年資政府ai
（3+3年）（因為要有3年exp先可以報名考）
當你正莊入去到 果一刻已經兩萬8千幾
做多三年岩岩好 係3萬3

結論
香港都一樣

政府charter eng 人工

Lee d天龍人真係世界另類

[member巴打 我之前都喺呢個po留過言

申請緊綠卡

報左十幾間學校

主要係讀MS in electrical and computer engineering

而家收到一間Texas 既U既admission
唔係UTA, TAMU, rice

加州就報左USC, UCSC
SJSU同Santa Clara U

你覺得做computer, electronic 比較hardware 個範

應該去德州定加州

[/member]

唔洗諗， 一定USC

有無人可以講解下scheme c 係點玩

原來CEng咁唔值錢

英國啲嘢咁鬼，30000蚊港紙其實好少

做傳統工程唔值錢
將工程變做生意就值錢
工程周邊衍生嘅生意都值錢

即係要做賣機.......

賣保險

成班人考曬牌上曬岸，之後叫人唔好做
講到咁差，點解唔一早轉行呢？
你地唔好再害人啦

唔係CEng唔值錢
但MEP既人唔值

果面係SE + CEng 先有55000 GBP
呢55000 GBP 仲要係Package 黎
實際上拎到嘅就更加少

果陣我有諗過去London做
公司都有幫手搭路
但人工真係太低,
take home得3200 gbp
好少少既區買間3B2R
都要7球起跳
當你一球Deposit
月供都要2500 gbp一個月
仲未計咩Council tax, TV licence, transportation etc

兩條友一齊出嚟做嘢先玩得掂
如果你有老婆，
你想慳托兒所錢
而你又想個佢做stay home mom
你就好大財政壓力
真正嘅手停口停
仲衰撚過香港

成班人考曬牌去移民，但就叫人唔好入行
唔好再害人啦你地

但香港同一價位的3B2R細好多喎

唔繼續做hkie會員得唔得，等到考牌先做

咁不如行CIBSE 既alternative route

傳說話你唔續會藉既話, 當你去考牌，要嘔番晒咁多年既會費

其實唔想再做起樓個邊，想做tech，但有乜野公司?
利申: 傻仔bs一名，做咗5年

移民移民移民

香港大把樓起，長做長有喎
做bs好有前途錢途，好過做tech啦
努力少少考埋個牌啦

風間巴
香港大把公屋起就真

點計？post bachelor 計到 mhkie？就算要俾都唔係乜大數目，graduate member 一年先六七百，十年都係俾番六七千

長做長有
隨時整多幾個新市鎮
大把野起

香港人工高好多, 同埋你有唔同玩法
做Client/ Gov / Utility
有好多條Path算爆
但你去英/美, 好多時都係做返Consultant (姐係我咁)
人工冇香港爆得咁快

特別係英國
你英國3B2R 係大, 但樓價唔係平好多,
仲要人工低, 相對消費能力係低左
未計你坐Tube, 同Lunch 買件Pret a Manger

所以咁多英國鬼去香港/黎美國做係有原因
另外有堆去哂澳洲

Draftsman 上世紀產物 outdate 啦
與時並進，廿一世紀叫 BIM Manager / Modeller

仲有明日大嶼喎
工程真係冇得輸
起樓gogogo,基建gogogo

公屋都係樓。。。

做consultant 儲經驗，之後考埋牌就fatfat啦
或者去外國跟柏克萊巴打揾食又得
後生仔最緊要肯捱，唔好咁快放棄

純討論
個人覺得以持牌專業人士黎計工程都叫低人工
civil計fresh chartered 40k avg
同期我班fd做緊accountant/solicitor/大 firm mgmt已經60k up
所以工程做政府/rss都只算係追市價

LM

好簡單，因為專業人士係應該要收番一個專業嘅人工，去除政府劃一跟 MPS, 私人市埸嘅醫生律師企硬唔頂爛市，少收一蚊都無得傾，自然捍衛到自己專業個人工，工程行價低者得，只要有人肯去做爛市，有牌果班又一齊接受推低自己人工去中 job，咪變到依家個境況

請draftsman畫as fit drawing / tender drawing

BIM好睇唔好用......

BIM gen出黎既圖有幾多可以即刻用黎出tender/submission 咪又係要人執，用最低工資幫佢執

唔知，都講咗係傳說，唔知真偽

英美開頭高，香港上到管理層就高到離譜

不過宜家有愛国教育，揾埋都唔夠畀仔女去國際學校讀

準備今個月申請HKIE IET考牌，大約等幾耐先有得interview

推一下先

當住係先啦
但香港真係起公屋多，重邊有咁多選擇揀

如果上到SE
走既話人工只係輸少少

Associate既話就相差好多

不過我以前喺香港就要 Run project
依家一樣職位 收佢税後人工5皮
但做既野低能好多
計Cooling load, 做Design, 畫圖

我識人咩Project 都冇Run 過
玩擦鞋4年就叉
所有野都係吹

有啲人 presentation skills 同包裝能力係特別强，加埋 network 應該可以事半功倍，就算唔識做都可以吹到似層層 (不過如果搵出名嘅人做 sponsor, 都仲要睇下 interviewer 同 sponsor 本身有無咩私怨 ) 有心放你就會明知你吹都當你識，無心放你就繼續 drill 落去

上面d大佬先run project？
咁個fee咪仲高？

想問下喺果邊d client 會唔會好似香港咁，OP咗都仲不斷改design 改layout?

同埋consultant 夾得仔唔仔細，判頭唔使點執？

做電考CIBSE會唔會難啲？定係尊心考IET算？

專心

聽過有人遇過私怨撚見你做 LV 就問你 HV

反正都搞開，why not both

HKIE 大約三四個月，IET 大半年同video in

想請問大家有冇類似經驗
小弟啱啱搞咗CEng(經IET)，不過張cert有啲問題
當我叫陳大文，張cert印咗我個名係Tai Chan
可以點處理？揾IET HK有冇用？(我估直接揾IET UK佢唔會明個問題係邊……)

調轉左有所謂最緊要個名岩

如果佢哋係印Tai Man Chan，咁當然唔大問題
但睇嚟佢哋當咗“大"係first name，“文”係other name
張cert就淨係出first name+surname

打去叫佢改囉

pish

,斷scheme之後要留喺一間公司做幾耐嘢先考得

唔一定要同一間公司，只係太 jumpy 啲 evidence 太 piecemeal 好難說服到啲大袋 assessor 覺得你真係識

多謝樓主開呢個post

我呢加好迷惘

話說我本身係 BEng 電子出身
做左2年 ELV sub-contractor
跟住讀左個MSc Fire
做左2年 Fire sub-contractor

想問下

1.我想轉工 係咪低d人工都轉consultant?

2.想問下之後考係咪得IFireE可以簡? 如果考cibse 係咪痴心妄想?

3.有諗過移去加拿大 申請EIT+重練
但又驚加拿大Fire Eng唔吃香 唔知做咩

各位巴打好

小弟冇各位巴打咁勁有degree，最近就黎HD civil畢業，如果冇香港U既offer就想去去英國讀final year，睇左樓主第一條片，見到話考chartered需要master degree

因為睇過下ICE個網，話可以Further learning at work，想知如果咁做，係咪都會比較困難？

如果去英國讀，係咪要預讀返個PT-master會好D？

另外想請教下，英國個邊冇牌會唔會好難搵工？

唔該曬巴打

搞緊份professional review, 想四月apply CIBSe

有野想請教

想問MICE CENG 依家用RRA轉MHKIE使唔使interview???

多數都要

想問下揾sponsor簽report有無學問？
揾雞精班個Ir同自己公司高層分別大唔大？

邊年係好年😂

幾時grad即係睇年資？

４年同２４年
你覺得２４年會肥機會大定４年肥機會大